[歌唱] 討論王傑唱法轉變及小提琴哭腔技巧

樓豬係業餘人士，無學過樂理同唱歌。
亦因如此，只有拋磚引玉既能力，下面歡迎騎劫。

LIVE回顧
1988 王傑現場版 一場遊戲一場夢

1991 家太遠了 王傑(HQ)

1994 為了愛夢一生 王傑

2000 Hello@cash 歌曲 王傑(HQ)

2001 王傑 2001香港演唱会 谁明浪子心

2004 忘了你忘了我(中華情演唱)-王傑

2005 春節聯歡晚會 我比他好 王傑

2005/1999 王杰/容祖儿 还有 2005 vs 1999

專訪回顧
王傑談唱歌方式

2005 音樂前線 王傑專訪

相關文章
1。关于王杰前期和后期的唱法问题？

王杰声音的转折点是《爱与梦》这张专辑，之前声音的变化都是渐进的，从早年高亢（个人定义为出道的前三年）到中期忧郁深情（飞碟后期、波丽佳音时期、英皇初期），直到进入英皇初期还可以唱《伤心1999》这样声音很高气息也要求很高的歌。

2。[k歌技术交流]开个贴大家交流下技术,另对timrock音乐理论的几点怀疑大家讨论一下

王杰的《一场游戏一场梦》，在此我向各位介绍一个专业词汇，叫做“关闭唱法”。对于这种玄门正宗的高音唱法，王杰虽然掌握的不能算很专业，但也算有了七分火候，完全可以作为教学示范，毕竟大陆目前还找不到哪怕一个炉火纯青的关闭唱法高手，刘欢天赋太强，不适合作为学习对象，其余高手都在欧美，中文和英文唱法有所差异，初学者不建议模仿。

3。王傑的演唱技巧

王傑演唱歌曲的方式屬於那種比較直接的，基本上使用技巧不多，完全憑藉出色的嗓音完成。

4。為什麼說王傑的唱功好？

從專業的角度來講，王傑唱歌給人感覺好聽主要是三個原因：他的音色，他的唱法，他的樂感。

有無王傑作曲技巧分析，連啲鬼佬都要抄佢

又黎
放過佢啦

除左唱功，仲有感情，另外把聲特別亮，令成個演繹更加有層次

後生把聲真係勁⋯

咩料

哭腔？抄周姐撚？

聲稱喺餐廳聽到首英文歌好鍾意，跟就就作咗不浪漫罪名

姐撚全盛時期絕對屌打王傑條傻hi仔啦

關姐撚叉事咩

你唔識唱歌咪以為唔關事囉傻西瓜

只有拋磚引玉既能力，下面歡迎騎劫
留名待閱

返大陸屌打自己啦

新碟把聲爛到不堪入目

封左我帳咪講囉